\documentclass[11pt, a4paper, titlepage]{article}
\usepackage{geometry}
\geometry{
	a4paper,
	total={170mm,240mm},
	left=20mm,
	top=30mm,
}
\usepackage{times}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\bibliographystyle{czplain}

\begin{document}
\begin{titlepage}
\begin{center}

\Huge
\textsc{Vysoké učení technické v~Brně\\}
\huge
\textsc{Fakulta informačních technologií\\}
\vspace{\stretch{0.382}}
\LARGE
Typografie a publikování\,--\,4. projekt\\
\Huge
Bibliografické citace\\
\vspace{\stretch{0.618}}
\Large{\today}\hfill Cyril Urban
\end{center}
\end{titlepage}

\section{Programovací jazyk JavaScript}
Programovací jazyk JavaScript je objektově orientovaný, funkcionální programovací jazyk. Původní a v součastné době stále nejpoužívanější využít tohoto programovacího jazyka je ve WWW stránkách pro interaktivní GUI a pro tvorbu složitějších webových aplikací. Jedna z výhod JavaScriptu je jeho jednoduchost a velká dostupnost nejrůznějších knih, článků a návodů. Pokud se někdo rozhodne začít učit JavaScript je dobré využít některou z dostupných knih, například tu na naučení programátorských technik JavaScriptu s primárním aplikováním na webové technologie \cite{Zara:JS} nebo využít některé webové portály zabývající se touto problematikou například \emph{itnetwork.cz} \cite{Capka:JS_zaklady} či \emph{root.cz} \cite{Kysela:JS_pruvodce}.

Dalším vhodným prostředkem pro výuku JavaScriptu je časopis, jelikož se jedná o programovací jazyk a jeho čtenáři bývají převážně lidé, kterým nevadí číst z počítače, jsou dostupné pouze časopisy v elektronické podobě, mezi ty známé v anglickém jazyce patří například \emph{Smashing Magazine} \cite{smash:casopis}. V tomto časopise lze nalést například zajímavý článek o Lazy Loadingu \cite{smash:cl1} nebo článek o přechodu z JQuery na Vue.js \cite{smash:cl2}.

V posledních letech se však JavaScript používá i na straně serveru. Nejpoužívanějším serverovým JavaScriptovým systémem je bezesporu Node.js. Mezi kvalitní knihy na jeho výuku patří anglická kniha \emph{Learning Node: Moving to the Server-Side} \cite{Powers:Node} či kniha v českém jazyce \emph{Node.js: Okamžitě} \cite{Nguyen:Node}. Dále pak existuje řada článků, zabývající se problematikou JavaScript na serveru \cite{Nesetril:Node}.

Novým zajímavým trendem je i tvorba multiplatformních nativních aplikací prostřednictvým jazyka JavaScirpt. Touto problematikou se zabývá například diplomová práce \cite{Vesely:DP}, která porovnává 2 nejznámější technologie \emph{React Native} a \emph{NativeScript} a jedna bakalářské práce, též napsaná v anglikém jazyce o technologii \emph{NativeScript} \cite{Smitalova:BP}.

\newpage

\renewcommand{\refname}{Referene}
\bibliography{proj4}

\end{document}